\section{Übungsblatt}
\begin{frame}{Aufgabe A}
  Schleifen:
  \begin{itemize}
    \item Aufgabe: Beste Schleife auswählen, nicht jede Schleife genau einmal.
    \item \java{do-while} meist keine gute Wahl
    \item Eigentlich alle am besten mit \java{for}-Schleife
    \item Optimierung: Überspringe gerade Zahlen
  \end{itemize}
  Versicherung:
  \begin{itemize}
    \item Grundbetrag sollte aus Unfallzahl berechnet werden. 
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe C}
  \begin{itemize}
    \item Berechnung muss etwas zurückgeben!
    \item Attribute dürfen nicht statisch sein!
    \item Methoden können sich gegenseitig aufrufen
    \item Flächenberechnung nur einmal schreiben
  \end{itemize}
  \begin{alertblock}{Objektorientierter Ansatz}
    Statische Methoden, die Objekte in vergleichbarer Weise behandeln sind \textit{nicht} objektorientiert!
  \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe D}
  \begin{itemize}
    \item Kontonummer statisch hochzählen
    \item Setter nicht immer sinnvoll
    \item Attribute sollen immer \java{private} sein
    \item Alle zugreifbaren Attribute brauchen Getter
  \end{itemize}
  \begin{block}{Anmerkung: Modellierung / Entwurf}
    Klassen zur Datenhaltung sollen keine Ausgabefunktion haben (nur \java{toString}-Methode)\\
    Hier: \java{Account} und \java{AccountHolder}
  \end{block}
  \textbf{Akzessormethode:} Deutscher Begriff für Getter und Setter (engl.~\textit{accessor~method})
\end{frame}
